# *Divider* (Divisor)

*Divider*, também conhecido como **Divisor** ou **Separador**, é uma linha neutra que separa conteúdos, sessões ou temas afins.

![Exemplo do componente divider.](imagens/diretriz.png)
*Exemplo do componente divider*

Utilize divide quando precisar separar na tela seções de conteúdo ou quando os espaços em branco não forem suficientes para indicar a separação dos elementos ou sessões.

---

## Anatomia

O *divider* composto pela borda de uma superfície formando uma linha reta.

| ID | Nome | Referência | Uso |
| ------ | ------ | :------: | ------ |
| 1 | Borda | [Fundamento Superfície](/ds/fundamentos-visuais/superficie) | Obrigatório |

![Exemplo do componente divider.](imagens/anatomia.png)
*Exemplo do componente divider*

---

## Comportamentos

### 1. Posição

O *divider* pode ser utilizado tanto na posição horizontal quanto na vertical, conforme a necessidade:

![Exemplos de posições do componente divider.](imagens/posicao.png)
*Exemplos de posições do componente divider*

![Exemplos componente divider horizontal.](imagens/exemplo-horizontal.png)
*Exemplo do componente divider horizontal*

![Exemplos componente divider vertical.](imagens/exemplo-vertical.png)
*Exemplo do componente divider vertical*

### 2. Fundo

O *divider* pode ser utilizado em fundos de qualquer cor. A seguir é ilustrado a aplicação do *divider* em um fundo claro e um fundo escuro:

![Exemplo de aplicação do componente divider em fundo claro e escuro.](imagens/background.png)
*Exemplo de aplicação do componente divider em fundo claro e escuro*

Alterne as cores do componente nos casos em que o fundo tenha a cor igual ou parecida com a do *divider* tornando-o imperceptível.

![Exemplo de aplicação do componente divider em fundo cinza.](imagens/background-cinza.png)
*Exemplo de aplicação do componente divider em fundo cinza*

**Atenção:** evite o uso de cores aleatórias nos *dividers*. Eles foram pensados para funcionar com as cores indicadas neste manual.

### 3. Estados

*Dividers* são elementos neutros e não interativos. Em hipótese alguma devem se comportar com estados.

### 4. Responsividade

*Dividers* são estruturas flexíveis e se adaptam perfeitamente à largura da tela. Por isso, ele pode ser usado sem prejuízo em qualquer resolução.

### 5. Estilos e Espessuras

*Dividers* podem apresentar estilos e espessuras diferentes seguindo sempre as diretrizes de superfície do Design System.

![Espessuras diferentes.](imagens/espessuras.png)
*Exemplo de espessuras diferentes*

![Estilos diferentes.](imagens/estilo.png)
*Exemplo de estilo tracejado com espessuras diferentes*

---

## Melhores Práticas

- Os *divider* devem ser usados com moderação.

- Os *dividers* devem ser usados quando os elementos não puderem ser separados por distanciamento (espaços vazios).

![Estilos diferentes.](imagens/uso-correto-muito-espacamento.png)
*Uso correto! O espaçamento já caracteriza a separação dos elementos*

![Estilos diferentes.](imagens/uso-errado-muito-espacamento.png)
*Uso não recomendado! Como o espaçamento já caracteriza a separação dos elementos não há necessidade de um divider*

![Estilos diferentes.](imagens/uso-correto-pouco-espacamento.png)
*Uso correto! Como o espaçamento é insuficiente, o espaçamento indica a separação entre os elementos*

- Utilize o *divider* apenas para separar na tela seções de conteúdo.

- Os *dividers* devem ser visíveis em um *layout*, porém não devem "destoar" chamando mais atenção que o próprio conteúdo.

![Uso errado do componente divider vertical.](imagens/exemplo-errado-vertical.png)
*Uso errado do componente divider vertical*

- Não utilize *dividers* para circundar um item. Prefira bordas.

- Opte por utilizá-los para criar agrupamentos em vez de itens separados.

![Prefira os dividers para separar blocos de conteúdo e não elementos separadamente.](imagens/divider-list.png)
*Na imagem da esquerda o divider é utilizado para separar grupos de conteúdo, isso torna o layout mais limpo e simplificado. Na imagem da direita ele é usado de forma errada, separando cada um dos subitens, tornando o layout confuso e poluído*

- O componente *divider* pode "sangrar" (ausência de margens) quando utilizado dentro de outro componente.

![Exemplo ilustrando o comportamento de "sangria" do divider.](imagens/divider-bleed.png)
*O componente divider pode "sangrar" no componente em que está contido. Essa é uma opção de estilo do designer na criação do layout e não possui necessariamente uma regra*

---

## Especificações

### Cor

|Name|Property|Color Token|
|--|--|:--:|
|*Divider* (fundo claro)|background|`--gray-20`|
|*Divider* (fundo escuro)|background|`--pure-0`|

### Espaçamento

|Name|Property|Token/Value|
|--|--|:--:|
|*Divider* horizontal|top/bottom|`--spacing-scale-2x`|
|*Divider* vertical|left/right|`--spacing-scale-2x`|
